{
    "questions": [
        {
            "title": "Liepājas pēdas Latvijā",
            "question": "Kurā datumā regulāri notiek orientēšanās spēles 'Liepājas pēdas Latvijā'? ",
            "answers": [
                "a. 18.marts",
                "b. 11.novembris",
                "c. 4.maijs",
                "d. 17.jūnijs"
                ],
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "title": "Liepāja - Latvijas galvaspilsēta",
            "question": "Kurā gadā Liepāja bija Latvijas galvaspilsēta?",
            "answers": [
                "a. 1934",
                "b. 1919",
                "c. 1945",
                "d. 1922"
            ],
            "correct_answer": "b"
        },
        {
            "title": "Izgaismotā Liepāja",
            "question": "Kam par godu notiek pastaiga 'Izgaismotā Liepāja'?",
            "answers": [
                "a. Neatkarības atjaunošanas dienai",
                "b. Latvijas dzimšanas dienai",
                "c. Liepājas dzimšanas dienai",
                "d. Ziemassvētki"
            ],
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "title": "Izskrien Latviju Liepājā",
            "question": "Ko cilvēki dara pasākumā 'Izskrien Latviju Liepājā'?",
            "answers": [
                "a. Tie izskrien Latvijas kontūru pa Liepājas ielām",
                "b. Tie Skrien gar Latvijas upuru piemiņas pieminekļiem",
                "c. Tie no Karostas skrien līdz Ezerkrastam",
                "d. Tie, pa jūras krastu, skrien tik kilometrus, cik Latvijai togad paliek gadu"
            ],
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "title": "Izskrien Latviju Liepājā",
            "question": "Kādi cilvēki var piedalīties izskrien liepāju?",
            "answers": [
                "a. Tikai pieaugušie",
                "b. Tikai uzaicinātie",
                "c. Pasākuma vadītāji un to ģimenes",
                "d. Pilnīgi visi, kuri vēlas"
            ],
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "title": "Liepāja un Eiropa",
            "question": "Par kura gada Eiropas kultūras galvaspilsētu ir pasludināta Liepāja?",
            "answers": [
                "a. 2027",
                "b. 2024",
                "c. 2028",
                "d. 2025"
            ],
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "title": "Izskrien Latviju Liepājā",
            "question": "Cik garš ir 'Izskrien Latviju Liepājā' maršruts",
            "answers": [
                "a. 8.5km",
                "b. 106km",
                "c. 21km",
                "d. 42km"
            ],
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "title": "Liepājas pēdas Latvijā",
            "question": "Kādu svētku piemiņai tiek organizēts pasākums 'Liepājas pēdas Latvijā'?",
            "answers": [
                "a. Starptautiskā bērnu aizsardzības diena ",
                "b. Eiropas diena",
                "c. Latvijas Republikas Neatkarības atjaunošanas diena",
                "d. Cēsu kauju atceres diena"
            ],
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "title": "Liepājas izcilākie mūziķi",
            "question": "Kura no šīm grupām nav nākusi no Liepājas?",
            "answers": [
                "a. Remix",
                "b. Tumsa",
                "c. Credo",
                "d. Musiqq"
            ],
            "correct_answer": "a"
        },
        {
            "title": "Liepājas tramvajs",
            "question": "Kurš fakts par Liepājas tramvaju nav patiess?",
            "answers": [
                "a. Liepāja bija pirmā pilsēta visā Baltijā, kur sāka kursēt tramvajs",
                "b. Kopējais maršruta līnijas garums ir 14,8 kilometri",
                "c. Kopējais tramvaju pieturu skaits ir 36",
                "d. Kopējais pasažieru skaits 2019. gadā bija ap 1,9 miljoniem"
            ],
            "correct_answer": "d"
        },
        {
            "title": "Liepājas festivāli",
            "question": "Kurš mākslinieks nebija redzams uz Liepājas pēdas Latvijā skatuves?",
            "answers": [
                "a. Aija Andrejeva",
                "b. Zigfrīds Muktupāvels",
                "c. Ivo Fomins",
                "d. Jānis Aišpurs"
            ],
            "correct_answer": "c"
        },
        {
            "title": "Liepājas menciņš",
            "question": "Kuros no šīm vietām nevar nogaršot “Liepājas menciņu”",
            "answers": [
                "a. Picērijā 'Čilli Pizza' Klaipēdas ielā",
                "b. Restoranā 'Pastnieka mājā'",
                "c. Restorānā 'Olive'",
                "d. Visos iepriekš minētajos restorānos ir nogaršojams 'Liepājas menciņš'"
            ],
            "correct_answer": "d"
        }

 

    ]
}